【天文】‎與 太陽 有關

Hello，因為我先前加入咗德尼思化，就同戈登探長、石刻一熊一齊更新呢個文藝專頁 ：

發現呢個平台幾好用，所以想個邊可以做到一周一更。呢到就盡量一頁一更，繼續同大家一齊學習天文知識！
我嘅Medium：
建議使用黑暗模式閱讀，同埋Quote文唔好Quote全篇
------------------------------------------------------------------------------------

係今年嘅8月12日，NASA發射咗人類史上最快嘅飛行器Parker Solar Probe 帕克太陽探測器。
顧名思義，佢係一個以探測太陽為目的嘅任務，係 Humanity's First Visit to a Star。
如無意外，Parker嘅時速可以達至70萬公里，最快只需要7年就可以「抵達」太陽。
加上佢耐熱設計，到時佢就會成為人類史上最接近太陽嘅飛船(北韓已經登陸咗 )。

太空船首次以仍在生嘅科學家(Dr. Eugene Parker)命名，以表揚佢提出太陽風理論嘅貢獻

「太陽點解係橙、黃、紅色？」
「太陽有幾熱？點解太陽又會咁熱？」
「太陽有咩特徵？」

太陽每日都見，但相信大家並唔係咁認識佢
所以係Parker成功「抵達」太陽之前，我地先一齊學習下有關太陽嘅事

X光下嘅太陽。
好多人以為網上流傳嘅太陽圖片，全部都係假嘅
事實上，NASA係2010年發射咗SDO，Solar Dynamics Observatory 太陽動力學天文台，真實咁影低咗唔同波段下嘅太陽影像

The Sun，Edvard Munch。
Sun黎自於原始日耳曼語 Proto-Germanic 中嘅*sunnōn，我就搵唔到點解要用*sunnōn呢個字，識嘅巴絲打可以留言講解下。
太陽，「非常」「陽剛」。簡單咁描述咗我地太陽系呢粒恆星。冇失實，但都描述唔到同其他恆星嘅差別。
個人黎講，命名呢部份我認為中文描述得比較好

廢話講完，下一篇先正式開始介紹太陽
------------------------------------------------------------------------------------
其他天文內容，可以睇下舊文：
NASA 太陽系探測影像：
宇宙結構(解釋)：
宇宙結構(介紹)：
平行宇宙：
‎恆星老死、黑洞：
恆星演化、超新星：
觀測儀器、基本知識／原理：

留名！

支持

留名

lm

好似太早入左黎

係短左d不過都有好多內容架，例如上面張名畫。

咁我想問真實太陽既相係邊一張？

Lm

NEW POST PUSH

LM學野

天文攝影無「真實」的，太陽太光，點俾相你睇都要調低亮度，咁就已經唔真實。

明白晒‼️以為樓上個張X 光圖係真既

其實你唔可以話佢唔係真. 唔同波長, 唔係光學肉眼見到者.

巴打都解釋完，淨係補充返。
我想表達嘅係呢Ｄ圖唔係artist concept/畫作黎，而係真實觀測所得。

真係認真開始睇NASA野先留意到, 好多NASA圖都係畫家畫出黎.

好多都假，例如系外恆星個d，不過artist concept基本上會寫清楚

我警告樓主出文出快啲!!!

期待

連登好少高質文章，加油

咁惡嘅

有冇睇過套戲講要救太陽，要扔粒核彈入去

救地球扔核彈有套叫地心浩劫
救太陽真係創意無限

LM

個地球咁細，就算一個地球咁大核彈飛過去，都唔知救唔救到太陽

搵番了,有美國隊長,真田廣之,楊紫瓊做

裹邊講有個隊員想太陽幾光,好似幾個%既光人類都頂唔到

stellar bomb 未來天才

發覺打錯咗，應該係二頁一更

巴打又出新Post！
留名支持！

講下corona 溫度現象

下一頁就會話三頁一更

正呀屌

呢個速度兩頁差唔多

太早入黎
無咩我出返去先

講多d

終於有新post！留名支持boobeeboo

多謝支持 我鍾意龍貓

Push

高質帖留名.

推！

推到4頁一更

幫推 已經第三頁

支持巴打開新POST, 上一個POST我全部有追

寫緊啦，唔好咁多黐線佬啦

加速

呢一頁仲有幾多層？

係咪會講下太陽外層溫度同磁場？

天體同地球嘅距離向來都係一個大難題。
自西元前2世紀，ίππαρχος Hipparkhos計算出準確嘅月地距離之後（同現代嘅誤差只係得6.8%），人類要去到1769 年先量度到第二個天體嘅距離，日地距離。

1677年，哈雷慧星個個Edmond Halley提出咗一個量度嘅方法， 利用 金星凌日 Transit of Venus。

簡單講下，畫/計錯左就當我冇寫過
喺金星通過太陽盤面時，同時係地球上唔同地點(P點,O點)進行觀測，會得出視角差(θ)。

視角差，加以簡單嘅三角幾何。(角細，我直接用=)

再利用 行星運動定律 Kepler Third Law 得出嘅地日距離及金日距離嘅比例，(金星224.7日公轉一次，地球就365.25日一次)從而計算出地日距離，１AU ~ 1.5億公里。

有咗距離就好簡單，直徑就只係角大小同距離相乘。就搵到太陽直徑係地球嘅109倍。

亦都得知太陽質量係地球嘅333,000倍，佔太陽系總質量嘅99.86%。

好多人以為太陽係唔識郁，當然聰明嘅朋友已經知道太陽係圍住銀河系移動緊。

或者未必每個人都知嘅係，太陽亦都自轉緊。
但唔同緯度嘅轉速係唔同嘅，當中以赤道轉速最快，24.47日轉一圈。
差動自轉 Differential Rotation 其實並唔罕見，太陽系中例如木星、土星都有呢個現象。
點解太陽會有差動自轉？又點觀察到呢？下篇繼續。

我地由淺至深，由內到外，再由外到返內。唔洗急一直會講到！

有聲

1677年已求得地日距離，2018年仲有地平撚

尋晚睇完呢個post開始追返你之前d post
一路有睇how the universe works
有片會郁容易明基本道理
再睇你個post又再深入理解當中原理

之前聽過
我地眼見既太陽光 雖然要8分鐘先黎到地球 但呢d光並唔係8分鐘之前產生 而係數萬年之前
因為太陽內部密度高 光線一開始唔可以用直線由內核走出星體 而係要經無數嘅碰撞先出到黎

等左成日俾咁少我睇!!

有片有圖係容易d但有時文字亦都可以詳細d，一齊混合最好

岩呀，差唔多咁上下

又打式又畫圖，用好多時間架

快啲出文

有文push

我睇係一粒光子係太陽內部撞左百萬年先出到太陽表面

遲d詳細講

多謝你地推廣天文宇宙學

高質留名

我都想出多d文，係個post郁得太慢咋

PUSHHHHHHHHHHHHHH

又有野學

留名留名留名

成功計算到地月距離嘅人真係好勁

如果我係當時嘅人，要幾有想像力先會諗到地球唔係平同埋日心論出黎

快啲講埋落去呀！！！！！！！！

起身推

留名學野！

打緊

正呀! 支持!

推,

打緊J?

又係淋巴兄弟

淋巴

留名支持！

但可笑既係
2018年仲有人話地平
太陽圍住地球轉

推

今時今日仲有人中倫敦金陷阱
所以真係唔奇

跟著我地先粗略認識太陽嘅結構，睇咗名先，詳情(例如溫度、原理)會後面再講。

太陽係冇固體表面架！因為太陽入面係冇固體存在。
但係我地肉眼上，都會見到太陽係一個巨形嘅球體。因為太陽(所有恆星)有一個向外輻射光線嘅區域，光球 Photosphere。
太陽嘅 Photosphere 位於離太陽核心700,000 km 嘅地方，呢個數字亦即係太陽嘅半徑。
Photosphere 厚度係500 km，非常之薄，不足太陽半徑嘅0.1%。

係Photosphere之上，就係厚 1500 km 嘅色球 Chromosphere。

而再係色球之上嘅，就係厚 8500 km 嘅 過渡區Transition Zone。叫做過渡區嘅原因係，經過呢個區域之後，溫度會極大幅度提高。

Transition Zone 再之上嘅就係非常熱嘅 日冕 Corona。
事實上，各行星承受嘅太陽風 Solar Wind 就係黎自Corona，所以可以講太陽擁抱緊整個太陽系。

Photosphere往下嘅 200,000 km，都係太陽嘅 對流層Convection Zone。
對流層再之下，就係 輻射層 radiation zone。
並唔係所有嘅恆星，都係同太陽結構一樣，有恆星對流層比較靠近中心。
溫度、恆星大小，係決定恆星結構嘅最重要因素。
太陽嘅最內部，就係太陽嘅核心 Core，半徑只有少於 200,000 km。呢到係太陽能量嘅來源，係一粒恆星最重要嘅嘅生命源。

下篇繼續。

有冇理解錯，外面熱過入面？

係！但至於點解就冇人知

合理 因為通常室內都會開冷氣

入面嘅能量唔係熱能？

聽講nasa射左探測器去睇太陽
有望解開溫度之謎

雖然現在是夜晚, 但只是太陽光被地球完全庶遮擋而已.

#push

我都聽過！
我有一個比較愚蠢嘅疑問，希望咁多位巴打唔好嫌我蠢：如果太陽起呢一刻消失，咁地球幾時先至唔會有光？同埋幾時開始唔會感覺到陽光照射嘅溫度？

仲搞笑嘅係，其他行星都係圓，得地球係平

地平撚：土星環都係平

呢個用夜晚做推理, 會唔會解釋到一半? 光就8分鐘無架la. 但熱量唔會即時消失. 大氣層都會有保留. 唔會即斷, 但實際要幾耐先會消失晒, 真係要找MODEL計.

光就8分鐘
溫度就耐d既

有錯請指教

今日更Medium

溫度嘅話，thermal radiation 係 electromagnetic radiation, 係真空都係以光速行走，所以我會話係差唔多時間。因為太陽傳熱俾我地都係主要靠radiation。

今日唔洗寫

又要推post

頭先nasa 又post 左ig 講返八月中太陽又噴發左次，高度有幾個地球直徑

叫我地幫手推post無難度

好彩隔得夠遠

plasma plasma

幫手推下post

快d兩頁啦

好撚正

佢引發嘅太陽風暴，就唔係講玩嘅
分分鐘有機會上唔到網

比起比鄰星噴發。。。

雖然圖片唔係真

lm～
睇哂你啲post，加油淋巴！

Lm!

多謝支持

瓦特 Watts(W)，係最通用嘅能量單位，表達每秒產生/使用/轉換嘅能源(Joule per second J/s)。
一個市面見到嘅普通慳電膽，視乎光度大約係4-30W，咁之後用20W嘅慳電膽做類比。
當然唔係話1W嘅能量，會全部轉化成光，因為要視乎個轉換過程會唔會產生熱之類嘅能量。
但呢到用慳電膽，比較好嘅轉換功率，做一個簡單類比，方便大家想像。

係地球表面，每一平方米(m^2)嘅地方，大約每秒接收到1000W嘅能量，相等如50個慳電膽。
而因為大氣會吸收大約30%嘅太陽光，所以係實際上係地球大氣層上方每一平方米(m^2)每秒會接收到~1400W嘅能量，相等如70個慳電膽。

假設太陽射向每個方向嘅光都係一樣咁多能量，
係太陽畫一個半徑為1AU嘅球，將球面面積(4*pi*R^2)接收到嘅光相加，就可以得出太陽嘅光度Luminosity (L)，4x10^26 W。

二戰美國喺日本放嘅第一粒原子彈 Little Boy，大約係63 TJ = 6.3*10^13 J。
太陽一秒發出嘅光，能量總和等如同一刻放出7兆粒 Little Boy。

如果太陽能量全部由地球吸收，只要6秒地球嘅海洋就會消失，只要3分鐘地殼就會融化。

太陽放出咁多能量，所以我地估計太陽入面會非常之熱。
太陽嘅熱度，令人類係難以探測太陽，咁我地又係點認識太陽內部呢？

等天黑無咁熱 （拖走

Good idea. (好似係)

如果你早幾年出世nobel應該係你嘅

想問下巴打有冇方法搵到舊時果陣new moon同full moon既data，太概係450BC to 440BC and 27AD to 37AD，我google過有個網有但唔知準唔準

stellarium?

可唔可以講多少少 因為我對天文0認識

Stellarium係一個免費星空模擬器，可以設定任何時候任何地點（甚至不在地球上都可以）的天空。

你下載玩下，設定你需要的時間再追蹤月球就得到你的答案。

但可信程度高唔高

你想要咩data，準度又要幾準？
位置?(1度,1arc minute,1arc second?)
時間?(1日,1個鐘,1分鐘,1秒?)
可信度其實視乎你需要幾準，大致可信啦我只可以話。

時間準到分就ok thx

如果唔計呢2000年嘅軌道差、轉速嘅變化，應該都準嘅，因為都係不斷減返個period。

thank you very much!

今次咁少人睇

多謝巴打

等緊巴打你繼續更新

無計, 大日本大樂緊.

我改換素衣回中原

識貨啵啵 Btw出文未呀 雖然我唔係成日留言，但一定會經常追擊樓主

慢工出細貨，但post是要繼續推的

pish

我才不想推呢

up

push

巴打想問下哩條link既野

我search過2018年new moon同full moon既table
哩個網就話NEW moon
2018 Jan 17 2:18
但係我係天文台睇就話

17 January 10:17
係咪姐係個網唔太準

自膠,應該係個時間單位問題

如果係哩個網既話,小弟想問下各位巴打準唔準
因為諗住搵多幾個網check data

唔小心俾咗負評

先留名再睇

想問下其實new moon full moon出現既時間係咪冇可能exactly predict到
因為我上網搵既資料,佢地出現既日期係一樣,但係時間就差1,2分鐘咁

其實所有天文現象都無exact時間，畢竟個月球圍著地球轉、地球圍著太陽轉個周期非常非常穩定都好，總係有或多或少誤差，而且地球咁大，唔係每個點都會同時觀察到某天文現象發生。

現代電腦化去計算日出日落日蝕月蝕時間可以好準，但幾百年前係人手計算，而software提供的更早時間則是推算。

不如分享下點解你需要滿月時間準到分鐘計？

純粹好奇每個model點解會有1，2分鐘既誤差
但聽你講就應該係大家assumption唔同 thank you

又黎幫巴打推post

樓主好慢

每日一篇

推推推推推

文

文呀

又要拋西瓜搵樓主

結合非常少嘅觀測數據，建立一個數學模型去解釋所得嘅觀測，係人類認識太陽(恆星)結構嘅方法
實有人話，未去過點肯定個模型一定岩？
其實無話一定岩，只係個模型恰到好處咁解釋到我地嘅觀測。所以如果你有更好又符合邏輯嘅理論，相信廣大嘅科學界會好欣賞同接納新嘅觀點
咁係你未有諗法之前，我地先睇下科學家點樣由零創造出黎

建設恆星模型嘅第一步，係提出假設，以減少需要考慮嘅因素。例如
假設太陽(主序星)係獨立唔受其他星體影響；
假設太陽(主序星)係唔旋轉而且球對稱 Spherically Symmetric，因為轉動嘅能量遠遠細於重力位能，所以可以忽略恆星嘅自轉；
假設均衡分佈嘅化學物質等等；

當中比較重要嘅係假設有兩個，第一個係 hydrostatic equilibrium 流體靜力平衡。
前面我地介紹過，科學家已經得知到太陽嘅某D物理性質，包括重量 Mass、半徑 Radius、溫度 Temperature以及亮度 Luminosity，而且知道佢地係互相連繫。
係人類持續嘅觀察下，發現太陽嘅呢D 特質係以極極極極極慢嘅速度改變緊
係人類嘅短暫歷史都唔會觀測到呢D特質嘅明顯嘅變化，細得幾乎可以忽略。

點樣先可以令一個人擁有嘅錢保持不變？好簡單，只要佢嘅收入同支出一樣就可以做到。
同樣原理，咁點樣可以令到太陽唔會變大變細，亦唔會變輕變重？
就係當太陽自己製造嘅能量所形成向外嘅壓力，同自身重量所形成向內嘅重力，剛好抵消，咁太陽就可以永恆不變

第二個係Local thermodynamic equilibrium 局部熱力學平衡。
簡單講係恆星內，足夠細嘅區域內嘅物理特性嘅差異都非常之少。
咁科學家就可以假設某個區域內嘅溫度、壓力都係處於相同水平，從而簡化模型。

咁經過科學家們嘅努力，一個恆星嘅結構，基本上就由呢幾條數學公式描述咗出黎。
過程中當然仲用咗好多其他嘅物理理論、數學公式，如果好多人想知我先再詳情，否則就skip

科學家加入太陽數據俾電腦進行運算，就得出標準太陽模型 Standard Solar Model，而認解到太陽內部嘅物理特質。.
例如右上角嘅密度圖，我地可以睇到，有～9成嘅太陽質量都係分佈於距離太陽核心0.5個半徑之內
下次繼續

屌你個名

見到樓主呢啲高質post真係好開心！

鍾意就好

點解地球圍住太陽轉一圈就365日
枝火箭走捷徑打直行太陽就要7年？

因為行星公轉速度真係快過火箭.

而且火箭燃料淨係用黎加速擺脫地球引力己經無左9成. 現行技術上無得再利用燃料加速.

向地球前進方向發射會唔會令火箭有更快速度？

我知道幾十年來應該一早諗到 ，有無得解下點解咁做唔會快啲，或者其實有用但去太陽都要七年？

非專業google關於地球公轉速度同火箭escape speed比較.

Earth's spin, of course, is not the only motion we have in space. Our orbital speed around the sun is about 67,000 mph (107,000 km/h), according to Cornell. We can calculate that with basic geometry.

Earth to solar escape 36,500 mph

With increasing speed it becomes harder and harder to gain another mile per hour. This is because the amount of fuel one has to carry becomes really big, and it becomes difficult and expensive to lift that much fuel into space. Solar escape velocity is nearing the practical limit of how fast one can move with conventional rockets.

呢條問題, 不如等NASA直接答你.

Launch a rocket from a spinning planet

同埋因為要預埋減速入orbit, SHORTCUT都唔係完全直線, 會flyby Venus.

Over the next two months, Parker Solar Probe will fly towards Venus, performing its first Venus gravity assist in early October – a maneuver a bit like a handbrake turn – that whips the spacecraft around the planet, using Venus’s gravity to trim the spacecraft’s orbit tighter around the Sun. This first flyby will place Parker Solar Probe in position in early November to fly as close as 15 million miles from the Sun – within the blazing solar atmosphere, known as the corona – closer than anything made by humanity has ever gone before.

睇唔撚明, 唔好解釋D 數學野唔該

太複雜 ?其實上面講左三點:
1) 人類無直接方法探測太陽內部,而要用數學理論去研究
2) 理論其中最重要嘅假設係太陽係永恆不變
3) 個理論叫Standard Solar Model

見到D公式就頭暈

係囉
你地球起飛唔係已經有個慣性係到？

利申 DSE PHY Level 3

光都要8分鐘啦
7年好快以啦

因為要利用金星重力減速七次，令探測器軌道嘅近日點更接近太陽

係，因為而家係要放探測器去運作拎數據。
所以抵達太陽，唔係話自殺式咁飛去太陽，而係要不斷縮細軌道去到一個可承受又最近嘅距離。

The Sun，Edvard Munch
巴打識貨
個個覺得呢幅畫重靚過吶喊

數學數學
講下數學啦

網上見到有幾種version，色彩光暗個d，唔知真跡係點樣呢？

打風唔洗返工, 可以專心出文.

樓主報個平安

可能住杏花村

無啦啦有條唔使返學神秘撚入來逐個負評

可能佢打風唔記得食藥，或者係趁亂青山偷走出嚟

樓主健在

打風都睇唔到太陽，點寫

果然環保, 黑科技太陽能推動AI.

出兩日太陽啦樓主

有冇人睇緊明珠台，講緊月球

岩先睇咗 但都幾悶

好猛太陽呀！！！！！！

上一次講到太陽內部嘅結構係由數學模型+觀測數據不斷改良而黎。但科學家點樣改良同驗證理論呢？

先唔講太陽咁遠，我地先睇一睇地球嘅情況。
長久以黎人類都對居住嘅地底非常好奇，但人類從來未真實踏足過地球嘅核心。
現今人類史上到達地球最深處嘅記錄，係挖到地下12,345米 位於俄羅斯嘅油田Sakhalin-I Odoptu OP-11 Well。
但12公里相比起地球半徑嘅6300公里，其實先岩岩揭起地球層皮。

直接探勘唔可行，咁就唯有換個方法。
人們努力下發現，地震 Earthquakes引起嘅地震波 seismic wave可以用黎推斷地球內部結構。

例如S-wave唔能夠喺液體傳遞，所以唔能夠直接觀測到S-wave，加上火山活動嘅證據推斷出液態嘅地幔。

又例如利用研究P-wave嘅速度，去推斷地球內部嘅嘅壓力同密度。

早係20世紀60年代，科學家已經觀察到太陽嘅振盪，佢地慢慢發現可以利用呢種觀測去推斷太陽內部結構。
呢個研究嘅領域，叫做日震學 Helioseismology。
雖然同咗同地震學 Seismology相似嘅名，亦同係用相似嘅手法，但兩者其實有好大分別，需要科學家重新用時間去研究。
例如由於太陽內部冇固體嘅關係，太陽係唔會有S-wave。

同地震學唔同，日震學研究嘅係太陽嘅聲波 Sound wave。
因為太陽高溫嘅原因，其他來自日心嘅幅射(eg.電磁波)基本上係觀測唔到嘅，但聲波就可以輕易通過太陽。
當太陽嘅內部震動，就會傳出聲波到光球層，造成表面極少嘅上下運動。
雖然震動好細，但係透過都卜勒位移 Doppler shift，靠近嘅聲波會變高音(波長變短)，而遠離嘅聲波變低沉(波長變長)，就可以得到震動嘅頻率。

研究咗複雜嘅日震模式，科學家發現原先嘅理論係大致上係正確嘅，但又某程度上唔準確。
例如理論推論嘅太陽內部的溫度比觀測嘅為低，亦都冇預測出太陽的核心比外面嘅自轉速度快、獨特對流等嘅現象。
當中嘅原因，係當時嘅人考慮少咗一個往後先發現、但又非常重要嘅因素—微中子 Neutrino。
微中子就遲D再講，下次會逐一討論太陽結構。

太陽能電池終於叉夠電開工

就好似Joe哥咁，係咁話睇唔到就係偽科學，完全無視各種直接間接觀測技術。

就好似話佢個證明唔到自己個頭入面有無腦一樣

科學就係點樣唔劈開每個人個頭都知道每個人個頭入面有腦嘅方法。

唔好咁講，一陣又會有人入黎逐個負評

btw，我出post其實快過你地推post囉

大家俾面你唔怒推咋

一睇到天文野就知又係巴打你

咁串
我推post太快驚你出唔切咋

btw今篇夠簡潔易明 又袋到錢落袋
冇諗過會係聲波
明明宇宙接近真空 係咪因為能量太強 所以宇宙都傳播到太陽嘅聲波呢？同埋 聲波等唔等如聲音㗎

｛
發現呢個平台幾好用，所以想個邊可以做到一周一更。呢到就盡量一頁一更，繼續同大家一齊學習天文知識！
｝
一言九鼎呀樓主！

想、盡量

,

LM 學嘢

樓主，我驚你跟唔到我地推post個bit渣

nonono你理解錯咗，聲波係冇傳到出宇宙。
當太陽內部震，個震動會用聲波呢個頻率傳上太陽表面，我地會「見到」太陽表面會上上下下咁移動。

好慢囉，我準備緊寫新一篇

支持樓豬高汁po

原來係儲貨, 唔怪得咁凶狠.

#唔排除分拆上巿既可能性

推爆樓主！

終於update了

太陽正中心去到0.2個太陽半徑嘅球體內，就係太陽核心 Core。
太陽核心嘅密度係水嘅150倍。地球上密度最高嘅物質係Osmium，但都只係水嘅22倍。
太陽嘅核心溫度對人類黎講非常高，足足約1500萬度(15,000,000 K)
但係太陽嘅表面就只有約6000度，點解差咁遠呢？

眾所周知，太陽核心嘅熱度來自於佢自身嘅核反應。
實際嘅核反應係乜，我地遲Ｄ再講，暫時需要知道嘅係，粒子同粒子融合之後，會放出以光子 Photon為型式嘅能量。
能量係由核心到達表面嘅旅程中會不斷流失，由製造出黎時嘅高能量伽馬射線／Ｘ光，變成我地望到嘅可見光。

係最核心嘅位置，因為高溫嘅原因，粒子基本上係處於離化態 Ionized State嘅。
意思係粒子吸收咗外來能量後，拋棄咗自身原有嘅電子。
由於溫度高，粒子移動得好快；以及密度高，粒子容易碰撞。呢個區域能量基本上係以粒子撞擊嘅方式去傳遞。

離核心遠小小嘅區域，溫度就會有所下降，粒子吸入嘅能量唔足夠，就唔會被離化。
所以呢個區域嘅粒子，係帶有電子嘅。呢D粒子同樣會吸收光子。

因為呢D粒子帶有電子，就會進入激發態Excited state。可以幻想飲完酒去咗一個好hi嘅狀態

咁hi完一輪，就會嘔返D野出黎
粒子會隨機向一個方向放出同樣能量嘅光子，然後變返做基態 Ground State。
呢個以輻射傳遞能量嘅區域叫做輻射層 Radiation Zone，由0.2個太陽半徑延伸至0.71個太陽半徑。

之前有巴打講過，但又唔全正確:

光子其實係要經過17萬至5000萬年先可以由核心去到輻射層頂端
而原因亦唔單止因為內部密度高，而係因為粒子excited之後放出嘅光子係隨機方向嘅，以至光子要走多好多好多迂迴曲折嘅路。

輻射層再外，就係對流層 Convection zone。
因為遠離核心，所以對流層溫度已經低咗好多，而穿過輻射層嘅光子，經過長旅程後亦都損失咗好多能量。
呢個區域嘅粒子依然會吸收輻射，但由於光子嘅能量已經唔足以令佢地進入激發態，所以光子只會被吸收，而唔會再放出黎
而且密度已經冇核心咁高，依靠粒子碰撞亦唔再係好嘅能量傳遞方法。

呢個情況能量傳遞就要靠對流。同日常冷氣機利用嘅原理一樣，當液/氣體物質受熱時，密度減少就會浮面，反之則沉底。
同樣，粒子吸受到來自輻射層嘅光子，能量就會提升。熱嘅電漿就會上升而凍嘅電漿就會下沉，從而令到能量傳送到對流層頂端。
又話光子被吸收晒？咁我地望嘅光又點黎？下次再講

突然咁快嘅

都話你地跟唔上我個速度

認輸lo

1開n + 用圖撑場

咁串，推爆你

竟然咁快 估你唔到

咁D光子喺輻射層係唔係冇能量流失？

推爆佢

突然加速

忽然間有update!!

一句到尾 我地係咪活係宇宙既過去
所有嘢都係幾千萬年前就注定發生 咁到底現在係點？都係冇人知！
自己未來都安排唔到 點解仲要打生打死
連月球都係假！！

現在咪係有部衛星飛緊去太陽
都重會有人話月球係假

你就活喺過去
觀察緊 過去 畀你講到係 活喺過去

Sor 用錯字
果粒唔係衛星 係觀察器

只係相隔幾個鐘 有冇可能係月球

但係佢話能量低咗
我諗係咪球體外面嘅surface area大咗
能量分佈廣咗 所以溫度低咗？

你觀察緊過去因為有現在 相反係宇宙發生既事過幾萬年先到地球係咁係咪宇宙既過去？ 咁你係咪活緊係宇宙既過去？
仲有飛到去太陽同月球係真有咩直接關係？ 有胡鬍一定係男人？見過女人有鬍未？google下啦

中秋係咪要加插月亮主題應節

先唔理月球係真定假.

既然未來安排唔到, 過去注定發生, 咁打生打死都係注定.

人類對時間理解好有限, 先唔講.

如果沒有量子物理學理論,上帝不擲骰子宇宙所有粒子和能量都因遁已知和未知定律. 自由意志不存在, 咁的確過去同未來係相等. 即係REPLAY緊同一條片, remote control都不存在.

但現實好似唔係咁, 好似係.

接返月球, 月球唔係真, 咁夜晚見到個團光係乜野? 個團光肯定存在, 而且有機會block到太陽.

唔信

認同巴打你講 但我相信世上冇遇然只有必然，好似潮汐脹退係因為月球引力所至，其實都係過去，必然發生改變唔到

月球真唔真我覺得仲有好大空間，世界強國如美國俄國當中國都低份合格，都叫上過月球，點解從未有一張互影國旗既相睇下，以中國俄國性格串下對手都好，你睇啲新手機就知，講緊上月球喎！
如果地球可以用衞星恆常觀察又點解唔射個上月球觀察？反而搞啲火星太陽？

無可否認係一個超大既scale/力量ruling下, 粒子脫離唔到變成命運都係好科學既見解黎(limitation). 不過之後關於自由志既科學見解, 本人真係無力講落去.

接月球討論, 閣下太睇得起支那. 同假設月球存在.

支那只係做到射件垃圾上月球, 登月咩野跟本未做到. 唔好講乜野互影國旗.

而另外, 月球雖然相對地球黎講細粒, 但其實都好大範圍. 暫時最有機會係好似火星咁掉隻好奇好上去碌. 不過更大機會係50年內設立月球base, 否則意義同資源都會留俾火星任務先.

最後, 近月軌道探測器NASA係有做.

原本都有機會跟唔到, 不過而家難講.

發左上去 冇咩相睇下

可唔可以講下基本野
頻率嘅定義係乜
人類可以調教自己嘅頻率同宇宙同步嗎？

你地點可以咁諗我
由諗內容，精簡，上網搵數據，搵易理解嘅圖，都寫成2粒鐘一篇架。

photon只要唔係真空移動就會損失能量。
雖然輻射係主導，但粒子一碰撞就有能量損失，光子會補充呢D能量。
基本上gamma ray出到去輻射層就會跌到至X光。

可以，因為太多基本詞彙，所以我未必可以全部都介紹一次。
如果唔明可以追返我之前嘅POST，因為基本上我都介紹過晒，所以我新POST都會假設大家都明，從而減少篇幅。

咁講返頻率frequency，通常係用黎描述一個波wave。

wave，其實係上上落落嘅。例子你可以望下個海，D波浪係上上落落。
咁一個波嘅頂瑞去到另一個頂瑞，就係一個完整嘅波，兩者間嘅長度，就叫做波長。
而1秒內可以製造/發生幾多個完整嘅波，就係頻率。
波長愈長，頻率就愈低，波長化短，頻率就愈高。
聲音為例，頻率愈高，你聽到嘅聲就會愈高音。
而光都係波，光嘅頻率愈高，就會愈紫，跟著再高D變紫外光、 X光、...

咁人可唔可以調教自己嘅頻率呢?
雖然所有移動嘅物質都有波粒二元性，但係愈大嘅物質，波嘅特性就愈細。
例設一個人係70kg，以每秒2米速度行緊，咁佢嘅波長就只有5x10^(- 36)米。
所以頻率基本上係超級高。

至於點將頻頻同宇宙同步，神秘學嘅野我唔識。

Nasa其實有好多相，我上個post都有貼過好多，你可以去睇下。
至於點解唔再探月，上一個post我都介紹過，主要係月球相比下其實好無趣。

當然真同假你可以再質疑，但唔該你嘅思路搞清楚先，因為你個邏輯/你打嘅文字令到我好難去明白你講緊咩。

btw，似曾熟悉嘅對白：
外太空都未去過，你又知係真？真同假仲有好大嘅討論空間
太陽都未去過？你又知真？真同假仲有好大嘅討論空間
月球得美國去過，其他國家都未去過，唔俾美國做假？美國咁勁點解唔繼續探月？望遠鏡咁勁又望唔到支國旗？
地球點會係圓？衛星相好明顯係假，邊有可能咁藍？我係地面見到明明係平囉。如果地球係圓，另一邊嘅人咪會跌落去！

因為個相機唔係定點，佢都移動緊。

其實我諗你唔好俾其他人打擾 睇返第一個回覆 我係問我地係咪活係宇宙既過去 完

因為訊息傳播有速度上限（光速），因此傳遞到我們眼中的訊息一定是「過去」所發出的。

這就引伸出「時間流逝」的概念，科學家指出，因為時間是向一個方向前進，所以才有因果，例如玻璃杯一定是先碰撞後碎裂，不會先碎裂後碰撞變完好。

其實，日常生活已經可以感受到訊息傳播的延遲，例如報紙永遠只報導昨天發生的事情。即使是講電話，訊號也有一兩秒的延遲。但你不會有活在過去的感覺。

宇宙也是一樣，現在看到的資訊是「過去」的，但那些事物的「現在」也正陸續前來地球讓我們觀察到。我們的「現在」也正在宇宙旅行，在遙遠的星系可能有正在觀察我們銀河系的人呢。

答到我問題 好過之前啲假膠！

三日月有幾假膠呀....

天堂係太陽入邊

寫好唔一定要post.

駁唔到

係Oslo 有真跡 順便去睇埋個日出

巴打點睇全球9月11多個天文台關閉
同美國果個天文台連附近居民封鎖11月年事

除左新墨西哥州全世界都知佢秘密封鎖之外，請問邊度有全球天文台關閉的新聞？

除左美國,

AXIS 232D Network Dome Camera located in Sydney Australia
Webcams located at SOAR Observatory – The Southern Astrophysical Research Telescope located in Chile
BRT Tenerife Telescope Webcam located in Spain
Webcam located at Mauna Kea observatory at the University of Hawaii Hilo
Webcam from the Canada-France-Hawaii Telescope observatory in Hawaii
Webcam at JAT Observatory in Fairless Hills, Pennsylvania

最少有多6個太陽天文台同時關閉
"we note that all these solar/space cams down at the same time"

細過planck length仲當唔當佢係有可能的wave呀

你貼個網已好好地解釋左點解要down望遠鏡，就係因為有個好強嘅太陽磁場風暴。

無左神祕學加速器, 又慢左

中秋不宜說太陽

你識D野

睇得淋大d文多, 學唔到10成, 點都有d野落袋.

過咗中秋啦！

出post 啦

高質po留名

太陽又落咗山

追到live!

Pushhhh

粒太陽能電池仲未叉夠.

支持高質post

今日好好太陽🌞

個太陽去左美國個邊

太陽又返返嚟

召喚阿波羅

太陽每日如常升起

bin c

係唔係唔夠頁數呀

樓主 666 牛逼學霸，skr skr

strong post lm

星期日唔係太陽丫

有興趣學深入少少，但完全唔識數學

樓豬係咪已經見唔到今日嘅太陽

+1

樓主 你知道我在等你嗎

太陽又落山了

學小明嘅話

最近有點忙，唔好意思。我應該星期六日先得閒更新。

Live咗啦

太陽今年第 4 度出現「無黑子」現象，科學家：地球恐於 2019 年進入小冰河期 :

又會 好多人信

太陽真係好吸引

太陽系最遠（矮）行星距離又被刷新了。

班NIBIRU撚應該有排射

等睇連登瘋狂開呢D post

推post

樓主加油

小冰河時期

多謝大家推post，但唔好期望會更新得好快

上次我地講到太陽嘅對流層。熱嘅氣體會上升，而凍嘅就會下降。
但係太陽嘅熱氣其實並唔係好似圖片咁，一次就進行咗整個上升嘅動作。

呢張圖比較準確，對流應該分成一層層 對流圈 Convention Cell 咁進行嘅，愈近核心嘅cell愈大，反之就愈細
係光球層太光約20萬公里之下，每一個cell嘅直徑約有幾萬公里。
慢慢往上去表面，至光球層之下約1000公里，cell嘅直徑就變到得返1000公里。

原因係因為氣體愈距離核心，密度就愈低，以致Cell嘅體積都愈黎愈細。
而光球層，就係當氣體密體變到極低，對流唔再有效嘅距離。所以我地會見到太陽嘅光線黎自光球層，因為能量又再次以輻射嘅方式(黑體輻射，再講)傳遞。

太陽嘅Convention cell係可以觀測到嘅，我地稱為米粒組織 Granule，而呢種現象就叫 Granulation。
大陽表面每一刻都被約400萬粒Granule所覆蓋，其實幾核突，好似蟲咁

上面講咗，最接近光球層嘅cell直徑係1000公里，所以Granule其實就係指呢D 1000公里嘅cell。
Granule嘅壽命大約係5-20分鐘，視乎熱傳遞嘅情況而定。

利用Doppler effect，我地可以見到Granule中心係藍色d嘅，而邊緣就係紅色d。

代表中心嘅氣體上升，同我地距離變近；而邊緣就下降，遠離我地。
Granule中心比較光，而邊緣就比較黑，係因為中心嘅氣體比較熱，而邊緣比較凍。但兩者其實只係相差咗唔夠500度。

太陽表面有趣嘅野當然唔止咁少，但跟返個flow，下次 講埋太陽嘅大氣層先

人類在地球可以感受到的溫度range最多得2-300度

呢個post啲距離呀體積呀溫度的scale都大到好抽象

有文

係離地D 冇計太陽表面成5700K，500度只係10分1都唔夠。

太陽己經係相對地最唔離地個粒Star

支持下

唔好停

正式宣布! 本post全面進入小冰河時期.

幫手推post啦

狂推但無文.

等我用熱情化開冰山

呢個高質post, 科學小小好唔好.

最多俾你開個蟲洞, 去金星借d温室效應黎加熱呢個post

幫樓主用粒子加速器加速

留明

倒塔咁早一推

有新文就梗係幫手推post啦!!!

慢慢用温室氣體加熱呢個POST

屁入面嘅甲烷都係溫室氣體

個post只係要加熱捱過小冰河, 唔使加味.

呢幾日應該瘋狂追擊777堆護主五毛. 遲D先推返呢到.

香港真係The darkness period

衰啲講 日日都黑架啦

8分鐘咁短？即係如果呢一刻太陽消失咗，8分鐘後地球就會黑晒？
利申：唔識，真心想學嘢

即係如果用光速飛行，8分鐘就可以由地球去到太陽？

係

係，而且會開始急速冷卻

呢個「慧星」, 同我o地平日聽到o既「衛星」, 意思係咪相通?

彗星

幫推

唔係，樓主打錯字。應該係哈雷[gold]彗[/gold星。

咁點解聽人講，而家我哋夜晚見到嘅星星光其實係好耐好耐之前嘅星體反射過嚟嘅？

1. 唔係反射

2. 有咩問題？

太陽距離地球8光分，所以光要行8分鐘先到地球，亦即是任何時候從地球觀測太陽，都是「8分鐘前的太陽」。這個差距無任何辦法縮短，所以總之地球「現在」見到的就當「現在的太陽」。

同理，距離我們4.22光年的比鄰星（最接近太陽的恆星），我們現在看到的時4.22年前的影像，「現在」發生甚麼事都好，都要最快4.22年後先會入到我地眼。只不過4年幾相對短，可以計返實際係邊年邊日發生。

不過，其他恆星距離我們幾千幾萬光年，我們「現在」看到的影像，下下都要轉換返日期實在太麻煩，所以統一以「地球看到的時間」去紀錄。

定其實你唔識分行星同恆星？

我識分，我意思就係行星，行星唔係反射太陽光我哋先望到星星咩？ 我意思係我哋夜晚抬頭望見嘅星星光，某啲係嗰啲行星（太陽系內嘅）反射過嚟地球，到我哋望到已經係隔咗好耐，簡單啲講，我哋肉眼會望到火星金星，咁我哋望見嘅係即時嘅火星，而唔係一段時間之前嘅火星？
因為一直都有人咁講，我攪唔清，唔明先問，你唔使咁勞氣嘅

因為只有行星先會反射太陽光，而距離地球最遠的行星海王星大約離地球30天文單位，無計錯大約4光小時，即光行四個鐘先到。金星火星距離我們更近，所以只係幾到十幾分鐘的差異。

正如上面所講，與其在接收到光線後，根據距離換算回時間費時失事，不如索性以接收到的時間為準，因此這些差異忽略不計。

舉個例子，你做生意嘅要從世界各地收e-mail，但因為基建、科技、距離等等因素，每個客戶的e-mail都要花最1秒到5分鐘先去到你手上。咁假設你在1300同時收到兩封e-mail，你在任何時間都只會話1300同時收到兩封e-mail，而唔會講話收到一封125959發出和一封1255發出的e-mail。

另外，肉眼能望到的行星只有金木水火土五粒，其餘天上千萬顆星星都是自身發光，無需要反射太陽光，即使太陽消失，仍能看到滿天星星。

又真係冇諗過呢個問題
太陽光用4小時照射到海王星
海王星反射太陽光到地球我地眼中應該都要3小時52分

前後用左差不多8小時

繼續推

因為根本不成問題

一次追一個月嘅份量

兩個月後再返嚟啦

太耐唔推太陽能無電會lock post.

叉～～～電～～～

啱啱好兩頁一更

上次講過臨近表面，太陽係以 Convection 嘅方式傳遞能量，完全唔牽涉光子。我地見到嘅太陽光又何來呢？

太陽光其實係由唔同顏色，連續嘅光組合而成。
連續嘅光譜，我地稱為 黑體幅射 Black Body Radiation ，由帶能量嘅粒子放出。
恆星發光嘅方式有好多，但當中連續光譜嘅部份基本上都係由熱能所引致，可以簡單當作黑體幅射咁研究。

黑體軸射其實唔係一樣咩好罕有嘅事情，係我地日常生活都可以見到。
例如加熱金屬／加熱炭，會變紅；人有紅外線，就係黑體軸射嘅概念。
但係物理學上黑體軸射就有佢特別嘅意義，因為能量不連續呢種概念、光量子，就係由呢到發展出黎

太多假設前提同精確嘅描述就唔講啦，簡言而之，黑體幅射係只要有溫度(大過絕對零度)，就會放出黑體幅射，即係光。

根據維恩位移定律 Wien's displacement law，黑體輻射嘅峰值集中係邊個波長嘅區域，就視乎溫度而定。

所以大家可能會問，太陽嘅表面溫度係大約5700K，峰值應該係綠色先啱，點解太陽唔係綠色？

連續嘅可見光會變成白色嘅光，受限於人眼以及人腦嘅結構 唔會因為峰值嘅位置不同而影見到嘅色彩太多。
而係地球見到紅色／黃色／綠色嘅太陽，只係受太氣層折射嘅結局，唔影響人望太陽應該係白色嘅事實（當然唔好咁做）。

太陽嘅黑體軸射並唔係平滑咁無趣嘅，睇清楚d原來上面好多狗咬嘅痕跡。

因為太陽大氣層中較冷嘅各種粒子都會吸收唔同波長嘅光再釋放，以致局部亮度變暗。呢個亦係一個人類了解太陽成份嘅好方法。

太陽嘅 Photosphere 之上，就係 Chromosphere 。
因為 Chromosphere 冇 Photosphere 放出咁多光，所以只能夠係日食 Sun eclipse觀測到。(但其實都係睇唔到，因為同Corona張圖基本上冇分別)

Chromosphere 最特別嘅就係 Solar Spicule 。

圖中黑色部份就係 Solar Spicule ，因為比 Photosphere 凍，所以會係黑色。

Solar Spicule嘅壽命只有幾分鐘(~5-10)，好快就被後來者取替。
佢其實係太陽上風暴噴射出黎嘅物質，直徑通常約500公里，速度係每秒100公里。
Solar Spicule係太陽上並唔多，只係佔大約1%嘅表面面積，主要分佈係先前提過嘅Supergranules附近。

下篇繼續

有文.

想問一下咩係以粒子碰撞形式傳送能量? 即係conduction ?

都仲係有d唔明 係咪即係到左convective zone d photons 就會被吸哂 變哂做熱 係convective zone 用convection 將d熱傳上表面 之後高過絕對零度既野會放radiation d熱又再一次變番photons 傳出去?

唔好QUOTE成篇啦

岩架 conduction就係粒子同粒子接觸去傳遞能量。
但好多人可能誤解左conduction係粒子痴埋震動既情況，為免誤解同強調d粒子係高能量，郁得好快，所以就簡左用碰撞collision呢個字。

都岩呀！

NASA (@NASA)さんが6:15 午前 on 日, 10月 21, 2018にツイートしました。
Great ball of fire! ☀️ The Sun's rotation brought a new active region into view, revealing the dynamic arches and twisting streams of its magnetic field on Oct. 10-11. These regions are becoming a rarer sight, as the Sun approaches solar minimum. Look:
()

居然有文

幾靚

想問下而家太陽嘅光譜係咪已經完全分析晒？
知道太陽確實有咩元素喺裏面喇？

又有文睇!!

巴打major in physics/ astron?

太陽又到我頭頂了

好好睇
不能不推

推～正呀喂！

太陽又到我腳底了

good post

太陽伯伯出來了

其實整一篇要花幾多時間

通常一個上/晏就 唔係咁易架師傅
同埋真係忙

地球又轉左180度了

辛苦晒巴打
仲要冇錢收做義工

輕輕一推

新呢篇超高質.

其實只係巴打之幾頁挑大家機, 所以先攪下氣氛者.

推下先

等更新

樓主會唔會講下orbital mechanics？

聽日

感謝大大無私奉獻

接着落黎就係 Corona 日冕 ，都係要Solar Eclipse個陣先睇到。
圖黎講，其實同 Chromosphere 差唔多，因為視覺上太難區分。

咁我地點知Corona嘅存在呢？就係因為光譜上嘅分別啦。

係Corona見到一條好特別嘅emission line。波長係5303A(A係長度單位)。
當時嘅人唔知呢條emission line係咩黎，因為同已知元素嘅emission line對應唔到。
所以當時嘅科學家將呢條emission line歸咎於太陽上嘅新元素「Coronium」
不得不講，未諗到解釋就推做「新」現象，其實幾失敗，同神秘學有得揮

我地而家知道呢條emission係由 Iron 鐵 造出嘅。
當擁有26粒電子嘅Iron，失去大約13粒電子嘅時候，就會放出呢種光。

如果仲記得，當有巨大能量令粒子進入excited/ionized state，就會令佢發光。
所以Iron要失去13粒電子，代表Corona係一個好高能量、好熱嘅區域。
根據數據，太陽表面係大約5700K，而係Photosphere 10000公里之上嘅Corona溫度已經變成一百萬K
而兩個溫度差異咁大嘅區域之間嘅地方，就稱為Transition Zone 過渡區。

omg，打完先睇到呢條片.........................等我搵咁耐資料。
點解Corona咁高溫，係一個未解之迷，今次Parker Solar Probe嘅目標之一就係呢個。
科學家叫呢個問題做 Coronal Heating Problem ，等緊大家黎解答呀
咁主要都係認為磁能生熱，詳細睇下之後會唔會再提到啦！

Corona 再外面，就係 太陽風Solar Wind 了。太陽風我都唔知當唔當係太陽結構，但都介紹下。
太陽風姐係由太陽噴出嘅粒子。太陽射出嘅幅射就係光速啦，而太陽風嘅粒子都唔慢，秒速都有500米
光由太陽射向地球要８分鐘，而太陽風都只係需要幾日嘅時間。
基本上成個太陽系都被太陽風包圍住，可以話係太陽系一個屏障黎（因為擋住Interstellar medium嘅入侵)，但佢本身對行星(生態,唔知有冇啦)嘅破壞性亦都係好大，是好是壞視乎你點睇啦

咁太陽風嘅來源就係Corona啦，因為夠熱，粒子就有足夠動能去脫離太陽嘅重力。
散發太陽風，換句話嘅就係太陽會愈黎愈輕。每一秒，太陽風都會帶走約二百萬噸嘅粒子。
聽落好大啦，但其實由4.6億年前到而家，太陽風都帶唔走0.1%太陽質量，所以太陽唔會因為太陽風而消失，唔洗擔心。

下一次會講太陽嘅磁場同佢相關嘅特徵(太陽黑子)，等我

有新post正呀

太陽 像那 大紅花～

又有文~~

每秒200萬噸

正 又有新文睇！

其實係100噸鬆d

濕碎啦

咁Corona嘅光譜係咪代表左入面有鐵？
以前聽過太陽核心係鐵組成
咁即係啲鐵會升上上面 ？

太陽因為極高温+高壓, D鐵唔係固體黎.

我知 既係液/氣/電漿態嘅鐵高能量到升到上表層 ？

以粒子數黎講，太陽有0.0030%嘅粒子係iron。
而係chrona,Fe/H = 1.56 × 10-4。

lm 學野

講左夠頁數就更

留名支持

F5掣爛咗

推一推囉～

佢呃人

恆星係咪越多iron越快死?

推左先

iron同埋其他金屬其實係宇宙中都算稀有
係恆星入面佔既質量根本可以話微不足道
唔會影響到啲咩

但如果恆星入面既iron係因為自己靠fusion所形成既就另計
由於iron fusion上去係唔會釋放能量反而係吸收能量
因此對於能夠進行fusion 而產生iron既恆星來講
iron含量既上升就代表佢既壽命已經到咗盡頭

推爆你

留言有水準D

咁我問問題啦

是否所有恆星都會發出太陽風？

咁「能否以磁場或其他形式阻截太陽風」是不是行星形成生命的必要條件呢？

其實想問下大學啲ug astronomy course其實係讀乜
我諗唔到比科普書/牛頓力學以外更深，又易過GR嘅野

一問認真問題就無哂人推post啦

好多嘅intro囉, intro cosmology, intro stellar physics, intro interstellar medium, intro sr, intro gr....

樓主可唔可以講吓，如果有兩個太陽 ， Eg 雙星系統，太陽風會點樣？

聽落好似要多少化學知識
intro GR應該都唔會好深入

大約學到條式點prove出黎，同埋簡單嘅blackhole formula

NASA 今日又出太陽片講Prominences .

1613年，伽利略 Galileo 提出太陽唔係一個完美嘅星體
p.s. 見到好多網都話，最早嘅文本記載係出於易經

伽利略用佢嘅望遠鏡觀測太陽，而且將發現畫低咗
我地見到係太陽呢粒星體上面，有着一D黑色嘅點點。
係伽利略嘅記錄中，呢D黑色嘅大小不一，而且面積會慢慢改變，通常一群群咁出現。
佢地係太陽嘅表面由東向西慢慢移動，伽利略亦由此推論太陽係自轉緊。
呢到要提一提大家，絕對唔好直接用眼望太陽，因為強光會令視力永久受損架！

呢D黑點，我地稱為太陽黑子 Sunspot。
太陽黑子位於光球層 Photosphere，大小通常係 10,000 公里，同地球差唔多size(地球半徑： 6,371 公里)。
通常太陽上都有零至幾百粒太陽黑子，呢點後面再講。

放大太陽黑子，我地可以研究太陽黑子嘅結構。
中間最黑最深色嘅叫做Umbra 本影，而外面淺色嘅叫做 Penumbra 半影。
溫習返，Photosphere嘅溫度係 ~ 5,800 K。而太陽黑子就係光球層上比較凍嘅地方。
半影只有 ~ 5,500 K，而本影更只有 ~ 4,500 K。
所以佢地望落係黑色，只係因為Photosphere實在太光。如果我地可以單獨拎佢地出黎睇，佢地應該係好光嘅

太陽黑子係乜黎？咁就要由塞曼效應 Zeeman Effect開始講起。
之前講過，當粒子吸收咗能量，就會提升去高能量嘅狀態，然後射出光子變返原本嘅狀態（左圖）。
塞曼就發現，當粒子係磁場中吸收能量，會令到粒子擁有多兩個可能嘅高能量狀態，以致佢地射出嘅光子亦都會有三種唔同嘅能量。

科學家係太陽黑子射出嘅光譜中觀測到強勁嘅 Zeeman Effect，推斷出太陽黑子位於強勁嘅磁場之中。
Zeeman Effect 數學上亦可以計算出磁場嘅強度以及方向，令到我地可以了解太陽表面磁場嘅情況。

計算得出太陽黑子嘅磁場比鄰近區域強出 ~ 1000 倍，而且方向係垂直於太陽表面。
科學家認為因為磁場太勁嘅關係，令到 Convention Zone 中受影響嘅氣體會被鎖死，唔可以再進行Convention。
因為進行唔到Convention嘅關係，熱嘅氣體唔可以補充入黎，令到太陽黑子中嘅氣體會比較凍。
仲有好多未完，下次再講

2頁後見

. 人類總是

有文啦

咁睇黎要讀了

成日要用spectrum check有咩element
但係睇黎spectrum都受好多因素影響

正呀太陽黑子

太陽黑子係唔係一定一pair 出現？每一pair算唔算係南北極?太陽點maintain到自己既magnetic field穩定？

應帖主要求高質推post, 有請nasa代表.

又要留名支持

2頁一篇

又話要高質留言, 但人地留完無人理

好耐無入過嚟，估唔到又有新文~~~~~~深夜推post!!

其實之前我都有問問題，樓主一直唔答

觀測數據證實：銀河系中心有一個超大質量黑洞

樓主 想知protostar 同brown dwarf 嘅分別

樓主不願面對高質留言

個post已沉.

molamola
樓主已消失於太陽系外

應該比泊係太陽隻cube UFO捉左去解剖

傾住先

巴打你係咪讀phy

唔係. 只係文科業餘都算不上既wiki天文膠

係咪由鍾意睇星開始

唔係. 不過偶然間接觸到講天文題材既作品, 之後稍為深入左小小咁睇多左.

但數個d真係全部都唔識

應該係巴打最近好忙

咁睇黎文學撚都唔一定係科學盲

btw 讀數有益身心啊

樓主被太陽風吹走咗啊

其實天文好多概念野. 淨係D terms都好夠花時間研究.

讀數有益身心, 其實係U到都有掂過foundation 微積分, matrix個d, 但讀完無用, 己經完全唔記得晒.

LP比black hole 吸左

有生之年會唔會有update

留名，樓主去咗邊

NASA又去左火星掉垃圾, LP可能有份.

樓主唔得閒唔緊要
多謝你呢一個內容咁豐富嘅post
見識到唔少嘢
你上水時個post自然會喺我個賣飛佛入面出現

負評是我的

我㩒錯左呀 sor

花式推post

駁唔到. 超高質.

樓主係咪好似 metal slug個胡鬚佬，比外星人捉走左

樓主不如報下平安

呢個真

樓主rip

MIB

原來咁耐都無update 咁唯有幫手推吓post

樓主係咪被外星人擄走咗

多謝各位推post 300正評啦
而家更新順便答埋上面朋友嘅問題

磁線係太陽黑子上出出入入，科學家會用極性去描述粒太陽黑子嘅磁線係出定入。
Ｓ（南）就係指磁線出，Ｎ（北）就係指磁線入，因為磁線嘅畫法永遠係Ｓ畫去Ｎ。

因為內部磁線浮面嘅因素，所以通常太陽黑子都係群體出現嘅。
可以同時多至100粒，但10粒以上同時出現其實已經係好罕見嘅

但單獨出現嘅太陽黑子都係存在架喎！
成因其實係存疑嘅，但有人就認為當磁圈(S去N個圈圈)足夠細，就會形成呢種單獨嘅黑子，其實就係一對黑子痴埋左一齊。
所以單獨存在嘅黑子，應該有兩個Umbrae(Umbra眾數)

黑子嘅磁性有咩規律呢？就係同一半球內嘅所有黑子對，都係有同一個磁性方向嘅。
例如呢張圖上面，北半球全部都係以Ｓ-Ｎ排列；而南半球就以Ｎ-Ｓ出現。
原因係乜呢

咁就係因為太陽識自轉啦，而且有較差自轉(轉速視乎緯度)！
假設太陽唔識較差自轉，咁太陽嘅磁線應該好似左圖咁，直接由下至上，由Ｓ去Ｎ。
但因為太陽有較差自轉，所以赤道會轉得較快。磁線就會被扭曲，從而出現呢種同一半球有同樣嘅磁性方向

呢個時候太陽表面就會出現一種特別嘅現象，Solar Prominence 日珥
當磁線被扭曲時，有機會形成馬蹄鐵嘅形狀。咁呢個局部嘅磁場強度就會增加，當磁場強到比太陽重力大嘅時侯，就會形成日珥。
簡單講，其實就係一當放大版嘅Sunspots。

太陽粒子通常只會存在1-100日，而一組大嘅群居黑子就會存在～50日。
除左個體嘅壽命，太陽黑子整體上亦有周期嘅，我地叫做Solar Cycle 太陽週期。
我地發現每約11年，太陽黑子嘅總數就會到達最大值。而周期嘅中間，太陽黑子數甚至會跌到去0粒，唔存在任何黑子嘅水平。

詳情下次再講啦

樓主

真係2頁之後

有反應

以為樓主棄post

高汁po

樓主重見天日

return of the jedi

Skywalker

航行者2號都離開太陽系了⋯

可以講多啲嗎？

恭喜可以聯離太陽系

航行者1號同2號本來都係飛去睇外行星，點知一路飛一路飛⋯飛出太陽系。

然後我地不斷因為兩部航行者獲得的資料而更新對太陽系邊界的認知。

現在的太陽系邊緣指的是太陽風被星際物質擋著的邊界。

樓主係咪打算要我地跑數先post文

應該係。

完？

未, 大把貨. 但要推夠兩頁先擠牙膏.

咁啲磁場係邊到黎
太陽個啲識得扭曲應該同地球個機制好唔同

高質問題

NASA太陽探測器喺史上最近太陽嘅距離(離太陽2700萬公里)拍攝太陽！
圖中發光嗰粒點係水星！

BTW，樓主快啲出文！

仲以為發光嗰點係太陽
想問下隔離嘅黑點係咩嚟

可能係小行星帶

純粹源頭唔同，地球磁場係由核裂變加潮汐力加熱鐵磁性物質而產生，太陽磁場係由核融合加熱金屬氫產生，對流大得多

建議樓主search下 李永樂老師
物理野黎講幾簡潔易明

應該無咁大粒.

地球有核裂變？？？潮汐力點樣加熱磁性物質？？？
同埋咩叫金屬氫？？？太陽咁熱應該好難form到化合物。
你呢個理論我真係未聽過

未夠高汁樓主唔答

太陽係熱, 但核心係極高壓+高熱.

呢幾個月條友深潛地球核心, 乜問題都唔答. 3個月先上水一次.

地球核心有足夠嘅重元素自然發生核裂變，就算係接近地表都會有鈾礦自發核裂變加熱附近地區，潮汐力會令地幔互相磨擦加熱，但係以上兩種因素都只係減慢地芯冷卻速率，亦即係終有一日地球熔岩會冷卻成固體而唔會再流動，磁場都會消失。
金屬氫係氫嘅一種物理狀態，太陽嘅引力令到核心嘅氫壓縮成固體，而氫係咁嘅狀態，當中電子同氫原子核分佈就同金屬一樣，亦都會有金屬嘅特性。

高質回覆

聽過嗰個係發電機理論()
都係類似講緊流動液態金屬圍住固態金屬就會產生磁場，言下之意即係個啲核反應同潮汐幫助呢個機制？

有幫助，不過現時地球熱力主要係由自地球形成時嘅餘熱，而行星核心有核裂變反應係好普遍，木星嘅核心現時都有好強烈嘅核裂變反應

地磁
1) 導電流體 <- 液態金屬
2) 流體運動(對流) <- 核分裂 + 潮汐加熱

類地行星應該1>2 類木行星應該2>1

會盡量多D上黎

參考下
要平衡學術同普及 真係好難

原來如此
咁金屬氫同磁場嘅關係係點？
可唔可以解釋多啲

有好奇心真好

好奇心放係物理到畢業就乞食

終於追曬

聖誕上連登仲要係學術台是否太毒

You are no alone

*not

樓主肯出文未

聖誕快樂

2018仲有幾日

錯POST

咁樣推post嘅咩

耶穌教世人相信真理

有無地平撚、假登月撚、神秘撚之類入來幫手推推？

ISS 個邊有條戰線, 條友又有一個假登月post, 應該唔會攻入黎住.

到底今年會唔會再有新文?

等緊樓主回魂

molamola

仲有唔夠24小時. 如果計地球最後一個time zome就多d.

又或者呢到係用瑪玡文明太陽曆, 咁就

聽日新視野號會飛近一個Kuiper Belt Object

樓主加油啊

想問下大家覺得太陽表面溫度其實會係幾多？

網上有其他派說太陽外面其實溫度唔高（有啲話NASA偵察到其實27度），外部高溫只係因為輻射加熱氣體（類似微波爐原理）

有啲重話太陽唔係核聚變，同提出等離子宇宙論

NASA話表面溫度有4000K到30000K不等

地球好快好多野可以即刻涷到結曬冰，又會因為好多因素（好似包埋光合作用之類嘅野），搞到氧氣供給都成問題，係可以一下死好多生物。

新一年第一repay

新年快樂

淨係reply唔出文

樓主好衰

LP 一定係離地球好遠，出post 好大delay...

新視野號（New Horizons）在早上10時30分（台北 時間深夜11時30分）後傳回一系列「打電話回家」的訊 號，報告它已安然高速飛掠小星體終極遠境（Ultima Thule）。

有相睇。Snow people (女權丁)黎。

文呢？樓主唔好以為打句新年快樂就當出咗文#

屋企個網好慢
而家寫

上一篇手誤

黑子週期期間除左Sunspots 嘅數目會變化之外，Sunspots 嘅位置亦都會改變
以上圖做例子，圖嘅上部份(Maunder Butterfly Diagrams 蝴蝶圖)可以睇到Sunspots 嘅分佈情況，而下部份就可以睇到Sunspots 總數嘅變化。
~1880年嘅時候，Sunspots 嘅數目非常之少，幾乎接近0。我地稱呢個位置做為Solar Minimum。
我地可以睇到Sunspots係呢個時候，主要位處於25-35度北或南嘅狹窄區域上。
相對黎講，～~1885年嘅時候，Sunspots 嘅數目去到最大值。我地稱呢個位置做為Solar Maximum。
Solar Maximum時，Sunspots 主要位處於相距赤道15-20度嘅位置上。
然後～~1891年嘅時候，Sunspots 嘅數目去到最少值。而位置就變成距赤道10度之內嘅位置上。

形象化可以睇下片。

雖然蝴蝶圖指出，黑子幾乎位處於離赤道30度以內嘅區域。但凡事都有例外。
例如圖中2014年附近嘅黃點同紅點，分別位於+41度同-37度嘅位置上

上一篇講過，因為磁場扭曲嘅關係，同一半球嘅黑子對嘅磁性方向都一樣。
而天文學家喬治·海耳George Hale觀測發現，經過每11年嘅黑子週期，磁場扭曲得太強勁，以致斷姴重組。
磁場方向亦都因而會調轉一次

所以一個完整嘅太陽週期包含兩個黑子週期，需時22年。

應該好多人都聽過，對太陽黑子數目去到最低點，地球嘅溫度就會變低，進入冰河時期。呢個傳聞到底點黎嘅呢？

係人類對黑子數目嘅記錄中，有兩段時期係非常特別嘅。
分別係蒙德極小期 Maunder Minimum 以及 道爾頓極小期 Dalton Minimum 。

蒙德極小期發生係1645至1715年，可以見到呢個期間太陽黑子數平均少於50粒。
而呢段時間正正係小冰期 Little Ice Age(1550年至1770年)呢個全球氣溫下降嘅時段。
而道爾頓極小期亦都係太陽活動嘅低潮，同樣錄得溫度亦都比平均溫度為溫。

除此之外，工業革命後嘅太陽活動亦都有提升嘅趨勢，以致亦有人認為太陽黑子數上升係全球暖化嘅原因。
但地球溫度同太陽黑子數目係咪真係有直接關係呢？

其實呢個仲係一個未有定論嘅議題，有支持者當然亦有反對者。
例如有研究認為道爾頓極小期並冇影響地球溫度，小冰期只是間歇性現象，同全球長期嚴寒嘅冰河時期冇關係。火山爆發和人類活動先係當時降溫嘅原因。

大家又點睇呢 ?

你屋企係Ultima Thule，上網去地球淨send msg 都要等6個鐘先收到。係慢d. 一年總會有幾日比太陽block 住斷埋網

有文必推

終於等到啦

樓主！終於等到你出文 自從睇左你啲文之後，自己都會多左留意天文既知識，雖然太晦澀既資訊我未必睇得明，但因為你而對呢個範疇愈來愈有興趣 會繼續支持！

yeah ! 多謝支持

都係唔是好明點轉換magnetic field方向

between樓主出文出密啲啦

想問磁場轉換尾二幅圖成個磁場飛出去係咩玩法⋯

係幾難幻想，試下搵唔搵到片先

黑子對突出嘅磁場同原本太陽外圍嘅磁場痴埋一齊

呢期支那攪鳩月球，d 陰謀論撚又去晒月球post

有文了

有文呀

NASA 無糧出，無文睇。

AAS的會議周日至周四在西雅圖舉行，但缺席率高達10%至15%。這個會議對天文學家來說非常重要，一連5日的會議有數以百計的活動，也有專家發表重大發現，但NASA有96%員工都要放無薪假，故有關政府官員的活動都無法舉行。

有理由相信LP係NASA員工

啲磁力線好難明
睇唔明個流程圖

下篇手畫

NASA D員工又幾好笑

出現鳥

唔出文都搵下片清楚啲咁解釋magnetic field點倒轉please

磁場真係好難明

首先Reverse個過程其實係好複雜，但理論上好多時都係簡化去single case。

解釋個逆轉，或者用Polarity嘅圖會容易D。
靠近赤道（Solar Maximum開始嘅就好近赤道) 嘅黑子對，如果兩者間Polarity差異比起原先磁場差異大，咁兩者磁場就可以連接埋一齊。

呢條片先岩

磁場反轉係咪可以當做magnetic dipole咁理解
一啲係流體上、排列會受旋轉運動影響大量嘅dipole?

類似，差別自轉同黑子對令到局部嘅dipole騎劫主要嘅dipole

雖然睇完都唔明
推左先

+1,推po俾d有質素既留意,ok?

typo 推

我唔小心打錯字啫

有時水平唔夠唔知講咩好

好耐無入過嚟依個post, 而家先見到原來出多咗兩篇文, 雖則都唔係好睇得明

宇宙好浩瀚，睇完樓主幾個相關嘅文
點解宇宙可以咁奇幻，科學家可以咁叻，
對一啲睇唔到嘅物理現象，用觀測目標外圍嘅環境因素，從而去推算觀測目標是否真確
睇左咁多偏文，每一編睇完都爽到打冷震。。。最後，樓主，文呢

花式推，無問題

無超光速撚入來推po真係唔知開心好定唔開心好

睇睇下就會愈明愈多

LM太勁, 神祕撚挑唔到機, 唔敢入黎.

越睇得多, 越唔明.

就咁睇好難入腦，之後愈多新野就愈唔明。
要成日由頭重睇

所以我唔敢出咁快

這不能接受

借啲倚唔update

個有冇人睇緊

今日更新medium，支持下

樓主有無聽過太陽並唔係一個火球嗰個講法？

講話佢有一個實體嘅核心，核心表面溫度係大約27度

又話太陽嘅熱力並唔係來自核融合，而係來自宇宙中嘅電磁，亦都解釋左點解外面會熱過入面。

好有科學家嘅浪漫

用啲物理野做比喻好有共鳴

Source?
Google「太陽實體核心」六隻字，連百度result都恥笑你

雖然太陽的確唔係火球，太陽表面的溫度比火高很多呢

我知真係唔係一個火球
I mean 熱力唔係嚟自核融合

source 一陣搵返

俾多d詳情 我地再討論下

有人提出太陽熱力並唔係來自核融合，而係來自電磁
呢個講法解釋左點解日冕比太陽核心更熱等等嘅問題

呢條youtune 片同我講嘅論點有d 似，你地可以睇下

如果有錯，麻煩指證下我

以下係同條片有關嘅 source or 新聞

其實呢di野未有實質論證都係當聽故仔好di

我都知未有實證，所以咪拎出嚟討論下

btw 睇左條片未，個講法幾有趣

條片幾有趣，都幾多source，我唔係專業科學家不過講下我嘅諗法：

1) 太陽的確係有等離子體，現今理論都係咁講。 而高質量代表高溫，實驗室都可以驗證

2) 現今天文學其實好著重等離子研究，但只係認為重力先係最主要嘅力，星體上嘅電磁場、高能星體嘅高能幅射，其實都係由呢一方面建立。但因為太陽系內冇高能星體，所以普羅大眾基本上唔會接觸到，所以就會斷章取義話天文學家忽略左。

３）＊＊＊＊呢個非常重要＊＊＊＊
太陽嘅微中子。如果用等離子嘅電磁理論，太陽係唔會放出微中子嘅，因為呢個係核反應嘅產物。但事實上太陽的確有微中子嘅放射，呢點等離子理論就解釋唔到，所以好明顯條片都冇提到呢一個太陽入面非常重要嘅特徵。

４＊＊＊＊都係好重要＊＊＊＊
如果由等離子放電，咁我地觀測到嘅光譜應該係不連續光譜，而熱軸射（核反應）先係連續光譜。而我地實際觀測嘅光譜係辛續光譜，呢點等離子宇宙都係解釋唔到。

５）星系結構，而家個星系結構係由重力形成，雖然暗物質理論暗物質都係未證實嘅，但結果上的確係可行。
但等離子宇宙嘅星系結構係由電磁力組成，咁所以1) 電磁力應該好易測量到，但事實上唔係。 2)紅移(redshift)就唔再係反映距離，而係年齡，愈老嘅星系應該距離我地愈近。但事實上觀測，星系嘅年齡同我地嘅距離係冇直接關係。

６）解釋唔到黑洞，重力透鏡。
....仲有好多唔講

但呢個理論都係非常有趣，至少可以避開到日冕太陽風呢Ｄ問題，睇下會唔會可以再完善Ｄ，但暫時而家咁睇係未有信服性。
不過對普羅大眾黎講，呢個說法係幾有說服力，因為用極光電磁呢Ｄ日常生活嘅事物連繫，所以呢條片有成100萬view，有Ｄ擔心好多人未經思考又信左

差啲想講：好野有文

但睇多次

又學到嘢

果然要有機挑先出post.

好正

更新咗medium

沉到無人記得.

以為有文添

記得推下post, 沉耐d就永遠消失.

條片入面好多嘢錯，唔好信

要睇就睇呢啲

定期入黎推

定期推

已經唔記得自己寫到去邊，可能接唔到上一篇
出新文快D推post啦！靜到我都都唔記得左

今次講下Solar Prominences 日珥，係太陽表面噴出嘅熾熱氣流，姐係個D飛下飛下嘅野

有日珥比較鍾意熱鬧，出現係太陽黑子聚集嘅位置附近，我地就叫佢地做Active Filament 佢地望落會比較激烈，但同時就比較短命。

亦都有D係鍾意靜，出現係冇乜太陽活動嘅區域，我地就叫呢D做 Quiet Region Filament

日珥比起黑子就有趣得多，因為佢係流體飛下飛下，除左常見一條橋咁嘅形態外，仲可以有其他好多種外形。咁我地就一齊認識下！

Single Arch，就係我地最常見嘅橋狀。冇乜特別。

Double Arch，就似個Ｍ字咁，係兩條Single Arch拼埋，咁理所當然比Single Arch少出現。

Broken Arch ，斷橋，飲呀 ！
因為橋中間嘅物質密度太低，以致被太陽風吹斷。

轉個頭返到屋企繼續！

果然係NASA, Trump唔shutdown, 就有funding出文.

繼續！

咁短！！！！

Unconnected Arch ，物質仲飛緊，準備變成Single Arch。

Straight Pillar，其實姐係Single Arch嘅側面！

有趣嘅開始黎啦！

Curved Pillar，因為受到磁場嘅影響，所以打側左。

甚至會側到變成Inclined Pillar。

Mound，好似一個山丘咁樣。相信係由磁場扭成。

Hedgerow，好多細小嘅日珥堆埋一齊。

Pyramid，Mound中間加多個Pillar。

但係因為物質唔穩定，所以穿晒洞。

Detached，物質沖得太勁，一飛沖天。
當中斷開嘅位其實可能仲有D密度嘅低嘅物質連接住，但因為密度太低所以視覺上好似消失左咁。

甚至有更多嘅形狀，例如好似F咁真係成個火焰一樣，H好似煙花咁，都係常見嘅日珥形狀。

一個典型嘅日珥可以達到十萬公里，係地球嘅十倍
而當中含有嘅能量都係極大，一個大日珥嘅能量可以達到10^25焦耳(2.7 * 10^9 TWh)。
而2015年嘅全球能源生產量只係有13,790 million tonnes (160,377 TWh)。
人類要用幾億年先可以整到咁多嘅能源出黎

所以太陽真係好恐怖，求其跌小小野出黎，都夠炸爆地球。

有文必推.

恆星能量黎講, 行星基本上無得比. 太陽仲要係算細個隻.

推呀

會唔會講中子星/黑洞

條片入面
有啲日珥升到好高 好似變咗太陽嘅雲層噉

樓主的黑洞post
‎【天文】這裡沒有光

不過唔記得邊個post講過中子星

thx

終於等到出文

好似有講到中子星
唔記得左

係呀 好高架

呢張最經典啦！

你啲 POST 真係好正

NASA 研究收集到既月球樣本，推論月球金屬組成同地球差唔多。

有文必推，衝啊

Pushhh

好耐冇入黎，追曬

新年都要推

推推推推推推推推推推

係咪仲放緊假

過兩日先啦

這樣是不對的

推呀 推呀 兩個月得幾篇唔夠喉

本是同根生

火星機遇號正式壽終正寢
朝早睇報紙到個心噏一噏

RIP. GOOD JOB & WELL DONE!.

咁太陽仲算唔算恆星？？？
Btw個將波浪形既圖係雙氧水教會個末世頻道睇過，其實係點

咁煲大個冷氣算唔算順天應人 環保撚係咪逆天而行
Btw，第一次見綠色既太陽，太陽伯伯戴綠帽

金仔已經諗左啦

算,太陽係最典型嘅恆星、主序星

乜唔係放假先得閒去聽

但唔係話恆星唔識郁既咩

Btw，睇晒覺得同古書啲鳩up好似

恆星定義重量同重力，而唔係唔識郁。
唔識郁呢個講法，通常係用黎教小朋友時用，因為講咁深佢地都唔明，咁就用太陽系入面識郁唔識郁去教佢地分行／恆星。

點用重量同重力定義？？？
Btw，你個post睇到我部電話發晒熱 就黎出現excited particles

NASA 太陽系探測影像：
宇宙結構(解釋)：
宇宙結構(介紹)：
平行宇宙：
‎恆星老死、黑洞：
恆星演化、超新星：
觀測儀器、基本知識／原理：

可以睇返舊post

有冇簡要既講法呀大佬 我部機睇完呢個post熱到而家都未冷卻 再睇新post我驚會爆炸

你理解成質量大到可以核融合自行發光就係恆星。

所謂恆星不動係指晚空的背景星星同行星的分別，前者相對不動，後者每晚的位置都不同。

現代先發現太陽同背景星星其實無大分別

明白 感謝你救返我同我部電話一命

為救世人 請盡快update

同意

無機票錢。

笑左
美國係咪惡劣到如傳聞所言個個靠借債度日遲半日出糧都大把人跳樓

唔係。 不過無funding咪唔去。

咁唔係好大鋪癮姐

始終conference 唔係樣樣都關自己事.

有funding咪個個去, 無咪1個代表全team咁. 或者做唔到present.

$$$$係好重要既.

樓主仲唔更新

留言俾d質素!最起碼都要有d字

問下問題
依家啲astrophysicist其實有咩可以研究，除左分析星體元素，計軌道個啲野之外

搵大霹靂起源

太低汁所以樓主唔答

我就係見好多astro人都係係咁收集data，佢地究竟係fit緊啲data落舊mode定打算砌新mode，新mode又係啲咩呢？好好奇

搵到完全唔符合大霹靂模型的話就超級大件事

但而家只係不斷驗證緊，畢竟仲有好多人未信大霹靂

big bang都唔係啱晒嘅，好似話解釋唔到最初係點黎。
所以我先想問有幾多天文佬係砌緊新mode

問題係，物理現象用各種直接間接證據去倒推有極限。舉個例子，有一灘水在地下，可以根據水花形態、容器殘骸、空氣濕度等等推測出是甚麼時候因咩事濺落地，但點都唔可能計到杯水在被推落地之前發生過咩事。

類近物理問題問唔問得
成日話宇宙暴脹，啲星愈黎愈遠
咁其實係空間本身變長左定係空間增加左？
1m變2m，定係1m+1m

呢個堅係好問題.

其實好睇個單位本身定義再諗. 不過宇宙一般用AU(日地距離), 要成日UPDATE.

睇完，我嘅理解係

宇宙嘅metric起碼受2樣野影響
第一係能量密度
第二係metric本身有expansion

locally如太陽系、銀河系內，能量密度個影響較大，所以metric冇乜變
但係喺2個銀河系之間，expansion個影響就較大

所謂嘅宇宙暴脹就係指大尺度下、用地球附近嘅metric去比較，兩個銀河系之間嘅metric係變大緊。

唔知啱唔啱

等專家跟進解答.

推到1001樓主就名正言順深潛喇

樓主係咪出左太陽系外出trip

應該開, 出個post 有3個月delay

好彩都仲未去到半人馬座

樓主呢

就變長頸鹿

#898

淋完衫巴打去咗關鍵評論網出文
藏於詩深處的宇宙（Ep.2）：綠太陽無須敲門就闖進石頭

爛尾

你個梵高都爛左尾

去左NASA 寫文

原來樓主都係德尼思化成員

巴打,其實而家學界係咪完全解釋唔到 Hercules-Corona Borealis Great Wall

或者現有用咩學說可以解釋到?

文呢

冇用架 樓主已經過左冥王星
收唔到上網

樓主:打緊外星人

高質問題又唔答

Sorry，星期六一定更新

唔好走數呀

竟然仲會有update

除咗Solar Prominences 日珥之外，太陽上仲兩種猛烈嘅活動。其中一種被稱為Flares 閃焰。

睇完張圖，相信大家都會問，咪又係氣流嚟，同日珥有咩分別？

一個簡單嘅解釋，就係閃焰比日珥猛烈。以致視覺上，日珥會降返落太陽上面，形成一個環(loop)，而閃焰更似一個被拋出嘅火焰。

雖然話「閃焰比日珥猛烈」，但事實上一個大日珥同一個強勁嘅閃焰所放出嘅總能量其實係相約嘅。
但由於日珥可以持續幾小時至幾日嘅時間，而閃焰往往係十分鐘內就會結束，但以閃焰望落就比日珥猛烈同埋光。

而Coronal mass ejection，ＣＭＥ 日冕物質拋射就係最後一種。
ＣＭＥ係太陽將電漿以及磁場拋出嘅一個行為。
有時會同日珥/閃焰一齊出現，所以科學家認為ＣＭＥ同太陽活動有關，但實際嘅原理就未充分解釋到。
ＣＭＥ嘅形成可以少至一個禮拜一次(sunspot minimum)，多至每日三次(sunspot maximum)。

日珥同閃焰所放出嘅磁力以及高能量粒子含量都較低，對地球影響唔大。
例如地球上嘅極光，某部分就係黎自閃焰。

但ＣＭＥ就唔同，因為帶有強勁嘅能量，對地球嘅影響相對黎講比較大。
若果角度唔啱，咁就會形成好靚嘅極光。
但若果角度合適，ＣＭＥ同地球磁場就會經Reconnection 磁重聯嘅過程，二合為一，ＣＭＥ嘅能量轉移到地球磁場，形成Geomagnetic storm 磁暴。
(閃焰都有機會形成磁暴，但因為能量較低，所以效果冇咁明顯）

磁暴可以令到短波通訊受到干擾甚至中斷，令到高壓電線嘅電壓提高以致電力中斷。
March 1989 geomagnetic storm就係著名例子之一。磁暴令到Hydro-Québec's power grid嘅斷路器短路，令Quebec實施咗長達11個月嘅電力管制。

下篇講太陽嘅核心。

而家繼續寫

好多人唔識物理，但都聽過E等如mc square。
呢條式望落真係好簡單，識初中數學已經可以解到。
簡單到唔識嘅人會覺得呢條式好流，中學雞會問同E=mc delta T有咩分別，識小小嘅人會話因為呢條式所以先整到原子彈

好多人都唔明呢條咁簡單嘅式有咩咁特別，但呢條式真係好神。
因為以往從來只有人講能量守恆(守恆:總量不變)以及質量守恆，冇乜人話能量同質量係可以互換，兩者同時守恆。
會講嘅人亦都寫唔出呢條式，愛因斯坦嘅目光真係超咗幾個世紀
唔係我吹奏，但冇相對論(唔理係咪愛因斯坦提出)現代好多科學都可以收皮

咁講返太陽，之前講過太陽嘅亮度(L = Luminosity)係4 x 10^26 W，太陽嘅質量係 2 x 10^30 kg ，而太陽年齡約係 50 億年。
咁代表過往嘅 50 億年中，太陽每一公斤嘅質量，要至少可以生產到 3 x 10^13 J 咁多嘅能量，先可以維持到太陽嘅亮度。
睇到13次方都唔洗講咁多，燃燒一定係冇可能提供咁多嘅能源，咁仲有咩方法呢？

咁就係要靠 Nuclear Fusion 核融合 啦。
核融合姐係由幾粒粒子撞埋一齊，然後經由質量流失就可以生產出極大嘅能量，當中嘅數字可以由 E=mc^2 呢條 Mass-Energy Equivalence 質能等價方程式計算出。
E代表嘅係Energy 能量，m代表嘅係Mass質量，而c代表光速。我地先了解下呢條式點黎：

愛因斯坦諗咗相對論出黎，咁就要計算動能Ｋ= Kinetic Energy啦。
咁代完算式(唔識嘅直接睇結果啦)，就計到 K = (m - m0) c^2。

咁排一排位，就變左咁！

因為係等式，而K係能量黎，咁自然 mc^2 同 m0 c^2 都應該係能量黎先有可比性，所以愛因斯坦就推論出呢條著名嘅算式啦

E0係代表一粒靜止(唔好理點整出黎)嘅粒子所擁有嘅能量，咁加上動能，就係一粒郁緊嘅粒子嘅總能量

呢條式點用呢？
粒子: A + B ---- > C + Energy
能量 : 2(A) + 2(B) ----> 3(C) + 1(Energy)
如果一粒 2單位重嘅粒子A 撞上 2單位重嘅粒子B，變成咗 3單位重嘅粒子C，放出嘅能量就相等於1單位重嘅粒子所擁有嘅能量啦！

咁一公斤粒子，姐係可以整幾多能量呀？
計一計就係 9 x 10^16 J ，完全滿足到我地上面計到嘅 10^13 J

大概原理講完，下次先講詳情。

因為結構太大同複雜，現今學說認為唔應該咁早期就形成到
所以仲係未知之迷呀！

好多呀
１）星嘅類型，形成過程(HR diagram講過,但好多時有部分細節都係解釋唔到)，結構，仲有冇新類型嘅星？
２）結構，星系點形成，星系會唔會變呀，長城點形成，暗物質呀，暗能量呀
３）高能量／高質量嘅野，唔同光譜特性
４）好遠嘅野，點量度，有冇唔同／特別野，搵下起源
５）望遠鏡／fitting相關嘅技術
６）星系物質，Ｄ化學物點黎，仲有冇新化學物
７）好細嘅野，原子尺度同大尺度點連繫，相對論，量子，大一統理論？
８）外行星
９）重力相關
１０）微中子技術

記得當時睇住個prof由world line,4 momentum個啲推到去E=mc^2個下好震撼

日冕物質拋射實際上規模有幾大？有無成個行星咁大？

nasa 新post 必推

[member]https://mobile.twitter.com/NASASun/status/1109487885013712896?s=09[/member]

視乎邊個位置，因為你個磁場會愈飛愈弱，所以個ＣＭＥ會愈飛愈散。
你睇上面圖，佢一拋出已經可以成個太陽咁大。
而去到地球嘅話，大嘅ＣＭＥ可以去到四分之一個AU。

即係現有學說有問題

係咪要用黎曼幾何？

之前好鳩up嘅絃理論都收咗皮啦，搞呢樣嘢嘅人應該炒撚晒佢

冇記錯的話係未去到manifold個啲，你只要明咩係metric tensor + 基礎phy math

又唔洗炒既
有理論學說被推翻係好事黎 精益求精麻

事實係Hercules-Corona Borealis Great Wall既形成係足以prove 現行既大爆炸理論係有缺憾

佢哋呃納稅人嘅錢唔使負責任呀！明眼人一開始就知佢哋扮高深鳩up啦，我懷疑連佢哋自己都唔知自己講緊乜

呃funding 者，未必係tax payer 比錢

你又啱

希望1001前完到完唔到就算

即係叫人唔好推post

會自動波更新。
近排發現有個頻道叫老高，好擔心佢個Ｄ虛假嘅知識會荼毒／誤導好多人。
雖然我個POST少人睇，但都希望可以傳遞到有理據根底嘅天文知識。

老高個channel都係俾大眾睇 鳩up下
條友本身都係程式猿黎

點錯法

好驚推爆
但係都要推

好似10/4 有銀河系既黑洞觀察

Event Horizon Telescope 兩年前黑洞post已經講緊，霍金都一週年死忌啦，終於有相睇

講緊其實大家黑洞黑洞，但從來只有對黑洞的間接觀察，例如重力透鏡、黑洞炮伽馬噴射等等，EHT就利用等等如成個地球咁大的鏡頭去影銀心黑洞，睇下會唔會直接見到事件視界。

洞已黑

愛因斯坦

超感動

愛因斯坦 & 霍金: we said ok is ok.

見證歷史了

連黑洞都有圖
但係文都係仲未有

樓主有份做研究
而家忙住應付傳媒咋

快啲推到1001 等樓主開2

其實絃理論既數學果part好似係有用

每周一推

回來啦！更新左medium

終於係黑洞出返黎

ground control to major tom

樓主在此

點算，樓主又去咗黑洞？